讀理科會乞食，何解？

試圖用一張圖去解釋

因為實唔夠大陸和印度 fight ?

全世界都搵最叻個班人讀理科
人地有錢，有諗頭，有空間俾工程佬發揮
科研嘅野，一將功成萬骨枯

香港地就面對現實啦
買下股票買下樓
扑中就升幾倍
是是旦旦都升
有錢佬係唔會dum錢落海做科研

叻嘅人亦自然唔會去讀理科
係一個循環黎

香港產業問題